連登仔點睇中醫藥?

信中醫藥正評
唔信中醫藥負評

港大有中醫？

中式巫術

其實話中醫唔掂果d應該係無錢睇貴中醫

話中醫好過西醫都應該無錢去美國睇貴西醫

西方古藥草學

如何分辨一種藥係中藥定西藥？
啲人成日話西藥係化學嘢，我唔明中藥同西藥有乜分別

中藥：一堆草擺落個煲>加熱>變成一碗黑色水
西藥：科學家發現草裏面有種物質可以殺菌>之後經過加熱脫水溶解等過程分離出嚟>做成藥水藥丸

究竟有乜分別？

效率 & 科學方法

連登第一次世界大戰

中醫學本身就係大量無法證偽理論，藥效已經係其次

中藥都係由草經一連串化學反應變成一種咁啱可以殺菌嘅化學物，隨時因爲煲嗰嗰唔小心煲多五分鐘就導致再變成另一種無藥效嘅化學物

唔係話冇效
不過背後原理似老作

大麻計中藥定西藥？

中醫冇咩用

小病好撚掂
大病睇西醫

高登同連登時事台都同出一胎
反大力啲

我睇西醫食藥冇用，中醫食兩日就好返

中醫其實ok
小病好快好

小病 補身中醫
大病 救急西醫

中醫本質上同巫醫無分別

凍親即刻用葛根湯，凍風吹親用桂枝湯+熱粥，20分鐘見效，西醫食兩日止鼻水，止頭痛，止暈，兩日藥未必好，四日藥食到又謝又眼瞓。

感冒入腸胃，小柴胡湯，一日兩次斷尾，西藥叫腸胃炎，落止肚痛止屙止暈，屈三日，肚都脹晒

中暑，風熱，流感，銀翹散，麻杏石甘湯，一日起兩日好，西醫治一星期，食抗生素食到虛。

西藥醫極唔斷尾既感冒，再繼續食西藥食到虛，日咳夜咳，用適量真武湯，兩日回返條氣，一 d止咳藥都冇落，就但係冇再咳，仲快回返體力好精神。檢查下脈象冇感冒的話，再慢慢用八珍湯底，可能十全大補，可能補中益氣湯，因人而異，補返身子，然後屌西醫個老母。

小弟係俾西醫害撚死，決定一世睇中醫，依家學埋中醫，感冒流感 check啱左對啱症，你話我中醫係巫/鬼/法道又好，總知我20分鐘小病可斷尾，呢十年冇食過西藥，任你地繼續屌中醫藥。

對小弟黎講，西醫只限刀術，切乜切物我都會選擇西醫，不過小弟三期癌症都係屌撚完西醫再自己用中藥同靈氣醫好，就係你地最鐘意恥笑既巫神鬼道。繼續恥笑我吧，總知我好得返就會繼續我嘅巫鬼神道。

依家天氣多人咳，請自行買有梨成份既枇杷膏黎慢用，馬 x良同佩女人都有出，睇住 d人日日地鐵狂咳索鼻，我實恥笑佢睇西醫丫喇

以上講既中藥湯方全部要診脈斷症先可用，唔好死跟

撞岩真係用良心既中醫，可以有平又快好

攞中藥講某草入面既化學物用黎殺乜菌，呢 d係最近十年先俾西方鳩嗡出黎，根本中藥唔係殺菌，係講緊改變菌既屬性，身體裡既環境，令到菌唔適合生存。

古草藥，西方晌西醫出現前已經有人類識用，可用黎治癌，瘡類。

你咁係否認曬西方古藥草學同傳統醫學

或者信錯無良中醫同依家中藥西治既後生垃圾中醫，

講親中藥用黎殺菌既中醫都無須再信佢，就咁干脆用中藥剩係止痛，止嘔，止鼻水，但成條方都唔係對啱個病，亦都係垃圾中醫。依家 d中醫集團診所，九成中藥西治，冇撚用。

係呀，用陰陽，五行，寒熱表裡虛實，基本識呢幾隻字就去醫人架喇。

港大 中文 浸大 邊家中醫勁d?

我只信現代醫學，而只有極小數中醫嘢可以納入現代醫學
出面d西醫都係有正統訓練，同一套方法，畀任何醫生做都係同一效果
但中醫就好多垃圾，良莠不齊

Exact7ly
其實冇中西醫之分
只有現代醫學同埋偏方嘅分別
如果中醫可以用科學原理解釋佢嘅療程同埋用藥，根本冇人會去反對佢，問題係佢鳩吹埋一堆理論出嚟

講得好好聽喎
即係任何一個醫生做都會搞到劉美娟個b死亡啦
咁個醫生其實冇錯啦
係咪

楊醫師

古草藥我都鍾意，但係睇邊個時代，呢三百年發明既西方醫學開始講既古草藥我唔支持，我支持埃及金字塔時代果 d古草醫藥，或西藏醫學，薩滿巫術時代既草藥。

有冇中醫推介，都係睇啲中醫車

三期癌症有得醫架咩？

中醫出黎真係要小心，後生果 d香港乜大畢業嘅我都心存7成睇小佢。最少暫時會仲會信大陸大學畢業果 d, 但當大陸中醫慢慢西醫研究化得太多時，人類自求多福矣。

搵返老中醫果 d啦，依家65歲以上果 d

小弟睇阿爺留落黎既資料醫好左，不過裡面寫到要放棄現代生活，改變情緒。仲有我朋友既重度硬皮症❨請自行google❩,我醫返佢軟皮同食得返野，不過我係用4成中藥同6成薩滿巫術，佢活動能力好返之後，依家冇再搵我，佢自己走去學靈氣，打坐冥想，能量導引俾自己，十年前佢俾西醫判佢得返兩年命，十年前佢晌 icq 識我，依家佢仲存在，條中氣仲好過 d連登仔，56歲

巴打點睇沖中藥粉？
關於改變生活，情緒，可唔可以講多少少？

如果你真係搵到任何一個中醫仲係用緊你提過既藥方
唔係沖劑，係草藥
不論老幼，你都應該珍惜
因為根本好多都唔係開緊方，只係開緊藥

佢寫咗張藥單都唔知寫乜

藥粉其實有 d唔岩，雖然大錯就冇乜，但小錯又冇得改正，養成日後後生一輩中醫懶得理 d小錯，照樣俾病人食，引致小小屬性上嘅唔舒服。

舉個例，八珍湯補氣血，其中有人參，體虛人攞黎補係補唔起，人參太熱，會引致頭暈身慶面紅耳熱唔舒服，一係改成好低劑量，但又唔知幾時先補返好，力度好難調節，要改成黨參太子參，冇咁熱，但又可補。藥粉溝好晒煉成粉，點樣用離心機都抆唔返人參成份出黎改。

香港大學肝膽胰外科臨床副教授竺兆豪昨表示，瑪麗醫院在一九九一至二○一五年間共有一千二百零七宗換肝個案，當中一百宗或與服中藥有關，病人年齡由三歲至六十六歲。他們的肝功能嚴重受損，若三個月內未能移植新肝，死亡率超過五成；換肝後五年存活率可高達八成五。竺兆豪發現，近年涉服中藥的換肝個案有上升趨勢，每年約六至八宗。

他強調，現階段並無證據顯示中藥導致肝中毒，兩者未必有直接因果關係。不過，他強調，院方分析與中藥有關的肝中毒病人個案時，並非計算單一次服中藥的個案，而是病人已在一定時間內服中藥，考慮服用時期與出現肝中毒病徵時間脗合，並分析病人病史，排除其他因素。最年輕的三歲男童個案，其外婆經常給孫子飲開奶茶，男童其後因肝中毒需換肝續命。

成日話中醫天然無負作用

咁係環境污染問題姐

你覺得藥粉會比幾好既參你

十幾二十，甚至三四十味中藥既方
長期食，日日食，咩野都中毒啦
食中藥邊有日日食既道要，有中醫開足三十日藥比人
即係食完無反應、無任何改變？
所以睇新聞請分析下宜家出面環境係點
同埋文中都提到經常飲開奶茶，係經常
你都唔會經常食必理痛掛

長期病都要長期食架啦
精神科呢啲本身就係長期病

同全球暖化一樣係騙局

我講果 d方係基礎，因人而異，唔同人條方某隻草要改，要加減，咁先係真中醫，所以叫你地唔好跟。老中醫唔會就咁寫八珍湯三個字晌張紙度，佢會拆開黎寫，參，朮，苓，甘，歸，地，勺，芎，方便改，人參改做太子參，甘草可能刪除唔落等等，但都係叫八珍湯湯底加減。執藥果個未必識條方入面係乜藥。

同埋，做條方出黎係有原因，藥要夾埋黎用先發輝最大用途。補血藥當歸一定要配參，人先可以吸收倒8成當歸功效，如果就咁食當歸，只吸收倒0.5% 功效。 仲有川芎，頭痛藥引藥上行。牛膝，腎藥引藥下行，一定要咁做，方一定有用。依家你睇手寫藥單執條柴返去煲，點都有方既基礎晌度。

如果冇方既基礎，聽完病人講既表徵，頭痛落柴胡，咳落紫苑，鼻塞落辛夷花，腸胃炎肚痛落大黃，然後此方已完，呢 d就係中藥西治，我實推開佢道門屌佢老母的。深水埗大埔道以前有個港大畢業就係咁樣用。

講啲歷史先
1) 西醫引進中國時，中國只有中醫，急病大病小病都睇中醫，如果中醫醫唔好急病，咁以前既病人好返應該全部都係好彩
2) 現代西醫係西方發展之前，西方都係用於傳統療法，都有寒熱温涼既說法，仍然係有效喎，啲人都無死晒
3) 中醫對每一個病既認識都好詳細，一個病可以寫三五七頁寫，唔似得現代中醫咁on撚79求其寒呀熱呀濕呀就以為解釋左
4) 中醫理論如果鳩吹，點樣可以吹到成本字典咁厚。

假設中醫係假，即係古代既人鳩吹左成千年，然後啲病人全部自已好返

個人意見：係宜家中醫師廢，唔代表中醫理論廢

簡單黎講，個人係回歸自然，盡量遠黎電波，排除一切負面心情，唔理係俾人害定係太執著，生意失敗，冇錢洗，放空一切，唔好因為冇力就日日晌屋企唔郁，仲要有太陽就出去曬，中午太熱果 d攞命就緊係唔好啦。動則陽生，個人要郁，去自然區大量深呼吸，盡量食自然野，後制過既都唔好食，糖一定唔可以多食，日日奶茶落糖要戒，日日淥菜蒸魚，煎炸燒都唔好，最好乜鹽糖都唔落，薑葱可以，總知第一手食物啦，即係罐頭，公面唔岩架喇。有力就學返門內氣功，有呼吸學既太極，站樁，打坐，小周天，舊法輪功，靈氣，量子觸療。可以的話去深山住，脫離你一直以黎既生活範圍，忘記以前所有野，再用中藥幫補下，有命捱過一兩年，快則幾個月，癌症會消失。切忌割走成個內臟，否則冇得救。

give me five

巴打你個名

將中藥科學化其實係害死中醫

而家嘅中醫俾西方醫學影響太多 啲人成日話西醫頭痛醫頭 其實而家唔少中醫都出現呢種情況

你當睇唔到我個名

巴打講得好

信中醫不如信星座

我信中醫理論，但中藥九成九來自支那，來歷不明兼唔知落過乜嘢化學嘢，仲要飲落肚？咪攪

屌你老母留名

個人十分同意信中醫ge人多d用中藥/食療/自然療法醫cancer
咁個世界就少好多腦癌case

留名

巴打有冇方法聯絡到你
有私人事想問下你
係到講唔方便因為有朋友知道我用戶名

病啱啱起，食中藥就無得頂
但當發出嚟時就要食西藥

中藥有樣好就斷晚斷得乾淨啲，西藥有機會好返無耐又再病過

利申 自己經驗

我記得去到西方國家都有傳統醫學
即所謂漢醫個款
但佢地冇係咁宣傳
淨係自己用

去執藥材會俾幾好嘅參你？ 農乜方藥粉個樽寫既參有幾好級數？ 食左先知，未食過你知唔知熱性有幾熱？

中醫的確唔係科學, 係一推論引證手段.
不過長遠中醫要符合現代醫理先可以長存, 無左好可惜.

其實分分鐘只係黨參

腎虛你睇西醫會點醫 有d野都係中醫好d

咁個粉樽寫人參，食唔出熱性，有錢 d既病人拎去化驗，農乜方都會好大鑊，所以都係信佢個牌子架咋，仲有要隻大陸出既粉叫海x牌，就算同農乜方一樣同一條方，海 x牌真係冇乜力，所以就算睇依家既藥粉大夫，睇佢個櫃唔係用農乜方我都唔會入去。但海 x牌平好多，好多新街坊中醫都用，好似長沙灣有間好多名星睇既叫乜乜堂中醫，全部海 x牌藥粉，錢多咪食多幾劑

都係叫病人休息，食維他命丸，休得一頭半個年。

我隨口嗡中藥，師奶成日買俾老公食嘅杜仲，巴戟，肉從容，五味子，鹿尾 .......，都好得快過俾西醫剩係俾維他命

或者等到腎虧，腎萎縮咪切左個腎囉

農記的確好啲
但唔會差距大到咁
其實對症既落多5克一劑都差唔多
唔通個醫師有料但用海天你就唔睇睇你嗰個港大醫生用農本坊咩

但現代又係尋求返古法理論，西醫岩岩學識穴位針炙，大學開左個靈氣reiki自然能量課程，又係同人講追天地，五行，經絡，地水火風空，反而西方開始慢慢唔食西藥，注重自然能量

偉哥

有時科學又係真係好好笑，
化驗個靈芝有乜撚野靈芝多磄酞，可以增強免役力，俾老鼠食左又真係身體強壯 d。

人地中醫五千年前已經講左靈芝有咁嘅效果，d西醫撚又唔信。依家西醫咪又係重覆做返中醫五千年前做過嘅野，中醫以前用人黎試藥，依家西醫用老鼠試藥，試完仲要用人臨床試藥，然後寫份報告出黎，佢又信喎。好喇，到西醫科學驗證中藥有效果，又唔信中醫喎，即係中醫俾靈芝你食，你唔食，西醫俾靈芝你食，你就食喇。

寒底陽虛 熱底陰虛係咪一pair?

原隻食嘅靈芝隻隻唔同，仲唔知有冇落農藥
將個有益成份分離出嚟造成粒粒一樣嘅藥丸唔好咩

即係食蛋白粉好過食牛肉飲牛奶?

or 奶粉好過人乳?

其實我仲睇緊執藥材老醫

冇 pm點搞呀

奶粉>人奶（地點喺中國），唔係洗乜落香港買奶粉
原因：個老母食咗個元素表落肚，啲人奶當然係元素表

樓上話脫離電子生活，回歸自然，唔洗食藥都會健康啲長命啲，咁點解釋呢21世紀嘅人均壽命長過15世紀嘅人三四十年，人到七十古來稀，但依家周街80歲老人行嚟行去

計唔計打仗，夭折率，天災等等？

健身撚：係

本草綱目話醫病要食屎飲尿，信啦信啦

點pm ?

唔係想否定中醫問題係你要有數據,實驗,實際理論證明，唔係你同啲話飲雙氧水醫病個啲撚屌有咩分別
家下連支那同台灣啲中醫學院都明白科學求證有幾重要你睇近年啲論文佢點寫，你再睇下人地啲中醫比啲粉你沖水就飲得
都就2017年啦仲信啲五行呢啲

算閪數啦支那
支那仲有幾多個中醫師係開中藥呀
答我呀 !
佢地自已有病都唔撚食中藥
亦都同病人講中藥廢，食西藥啦

呢度香港呀
傻哩

仲要計埋冇錢睇大夫果一群，流感都要死果 d, 鼠疫呢？ 俾毛澤東餓死呢？

叫人中黃人中白，80年代有老醫師話仲用緊，但都唔係直接食，係用竹筒裝住細路仔既屎尿，封密佢，綁晌河水沖個半月先用。

其實貓屎咖啡仲直接，你點睇？

要講有害，你老母晌街市買菜，今朝收割前一晚仲落緊農藥啦，政府邊有檢測過，係抽查都係通知左菜農先抽，我識個菜販日日都運緊呢 d菜黎賣

其實講多無謂
傳統文化不知幾優秀，雖然當中有啲on9野
宜家比支那搞到仆晒街
好彩啲洋鬼子重視中國傳統文化
家下幾撚多外國人中意中醫，中國哲學果啲陰陽五行

煉金術

你信論文？ 北京天朗氣清？ 你信香港食品安全？ 你信西醫科學癌症醫斷尾？ 你自身有病，信個完全唔了解你，只學識數據治病嘅西醫？ 90磅成年人同300磅成年人都係同樣食咁多克抗生素？ 中醫古時冇科學都大把人信，皇帝都信，唔係你點樣出世？ 你祖先一早死左。

其實中西醫咪一樣
對病人嚟講咪又係塞你食d野,佢話食左會好
信則有,不信則無

冇錯 尿道炎食西藥啲抗生素 唔會斷尾
但中醫幾劑就冇再返發過

btw 傷風感冒食中藥 時好時壞 唔係次次百發百中

科學監證吸煙有害，都大把人吸，有人吸足80年都龍精虎猛。

夠冇科學監證嘅氣功靈氣大把人話練完健康

夠有信心信西醫嘅俾西醫害死

夠有唔信西醫嘅走去睇中醫可以斷尾

大把案例，幾時先鬥完？

曾經司馬 x就快要割成個胃，我私底下叫佢唔好割，割左最多得兩年命。唔知佢係死信西醫定係聽唔入耳定係嬲我講埋 d咁嘅野，唔理我，最終割左，好似捱左一年就死。

你呢個例子真係睇大夫功力，當你係乖乖地唔捱夜咁計

寒熱啫，唔係改變份子排列

非典果陣，菌入左身體之後，診脈診出個人係熱症，就用寒藥，果陣好多人買板藍根，唔係唔得嘅，不過唔到位，冇其他藥引，食左好得一陣，打唔中敵軍軍營

屌那媽D人成日鳩吹醫癌症！咁叻攞咗獎喇！

我讀緊西醫related學士，兩年後grad，現時fg大概萬6一個月
但我唔想做個行，我唔信西醫，信中醫
諗過讀中大中醫碩士，但13萬一年，仲要讀四年
屋企供得起我讀，但要多4年，到時朋輩人工高自己一截，驚自己接受唔到

另外，腸胃有問題，長期食中藥

樓主覺得我讀唔讀好?

唔係樓主，係各位中醫師先岩

好貴
利申：濕疹睇開

牛津大學循證醫學碩士鍾志豪助理教授指出，

英國醫學雜誌旗下的<臨床證據網>曾用循証醫學的標準，檢視3,000種西醫療法的有效性及安全性[2]。結果發現，只有35%的西醫療法被評為「明顯有效」及「很可能有效」，有8%為「明顯無效」及「很可能無效或有害」，7%為「有療效但副作用不少」，剩下的50%療效則為「未知之數」（註：無法用循證方式證明）。換句話說，有65%的西醫療法尚有不足......

[1] Integrative Medicine Research, 5(2), 73-82.
[2 & picture source]

唔信論文唔通信你鳩噏？真係無改錯名
聽你講嘢唔好話Evidence based medicine, 連基本學術世界運作都未知

有趣的是，西醫點睇？鍾志豪博士又指出，曾做了一個全港西醫對中醫態度的調查，其結果對「如何促進日後中西醫協作」有些耐人尋味的啟示 [1]。

在受訪的西醫中，有36.9%表示自己曾接受中藥治療，但只有9.4%曾轉介病人使用中藥。這種「自己用OK，但轉介病人就唔好」的情況也見於中醫骨傷服務。「自己用過」是促使西醫轉介的最重要原因，其次是「曾接受中醫培訓」，到最後才是「對中醫現有臨床証據的認同度」。

風險低、臨床証據較多的針灸是西醫最常轉介的中醫療法，達13.8%。有趣的是，在公營醫療系統工作的西醫，反而較少會轉介病人使用針灸，可見教育和循証醫學並不足以促成中西醫協作。政府必須搭建一個中西醫協作平台，解決「雙向轉診」的法律、行政、溝通，以及融資問題 [3]。南韓政府已積極推動韓西醫合作，西醫轉介病人使用針灸、中藥及骨傷服務的比率分別已達26.9%、21.9%及27.3%。

[1] Chung, Vincent CH, et al. Social Science & Medicine 72.2 (2011): 247-255.
[2] Quartey, N. K., et al. Evidence-based Complementary and Alternative Medicine (2011): 656812
[3] Chung, Vincent CH, et al. Evidence-based Complementary and Alternative Medicine: (2011): 149512.
[4] Lee, S. I., et al. American Journal of Public Health, 92(12) (2002), 1994e2000.

睇黎唔少西醫比下降頭，誤信邪術

前線中醫聯盟指出，不少中藥已被證實具治療肝炎的作用。早於2007年，香港大學研究團隊曾回顧中藥治療肝癌 及肝纖維化的證據，發現某些中藥具有抗炎及抗腫瘤成份。2015年，台灣研究團隊從全民健康保 險資料庫中分析約1037名慢性乙型肝炎患者，比較使用處方中藥病人與非中藥使用病人的五年內 死亡率，發現服用處方中藥病人死亡率較非中藥使用者低55%，部份中醫處方組別的死亡率更比 單純西藥治療低80%。英國丙型肝炎基金會 (The Hepatitis C Trust) 亦建議丙型肝炎病人可經中 醫師處方服用合適的中藥，並避免服用非處方中成藥。按照傳統中醫藥理處方用藥，利用藥物不 同的配伍和炮製方法，中醫臨床治病是安全而有效的。

睇黎論文都唔係全反中醫

天花已經完全俾疫苗消滅咗，依家世界上得返兩支天花菌試劑，一支喺美國，一支喺俄羅斯

係反全面鳩信中醫，當本草綱目係聖經嗰班
依家係參考正古方，化驗下，統計下啲草藥組合裏面邊啲化合物有用，邊啲冇用，邊啲有用但有副作用，邊啲有毒
再睇下可唔可以提煉精制成容易儲存攜帶嘅藥粉藥丸

唔識睇details
有50%係unknown effectiveness呀, 同鳩講97%科學家信人為因素係引致氣溫上升一q樣

‘Unknown effectiveness’ may also simply reflect difficulties in conducting RCTs of an intervention, or be applied to treatments for which the evidence base is still evolving. As such, these data reflect how treatments stand up in the light of evidence-based medicine, and are not an audit of the extent to which treatments are used in practice.

論文係未無敵？西醫係未信哂論文？西醫界本身都有對RCT或者目前醫學研究方法既質疑，認為有局限，唔能夠完全依賴學術論文的結論，去推廣到真實世界。例如在醫學研究中被廣泛使用的統計方法，其實是個非常脆弱的體系，容易受偏見左右［1］。45篇廣泛流傳的論文(被引用了千次以上)，其中只有34篇被重複檢驗過。而後人檢驗的結果是其中7篇的結論錯誤。另有7篇論文被發現是誇大了有效性。也就是說34篇經過檢驗的論文中的14篇（41%）被發現結論有問題。［2］

1.http://

2.http://

西醫持續反省自己，改進自己，唔會剛復自用，西方社會亦懂得反思，學習其他醫學，大概只有遠東的小城，才繼承了華夏幾千年的躁動，始終不得理性進步

鳩信咩都唔岩既，我都唔會話中醫萬能

鍾意點解唔去做

有效但未能用循證科學證明，按絕對科學態度應該立即禁用，你說呢？

哦，咁唔知囉，吹呀，然後又點？ 你連身邊邊 d真邊 d厄緊你都未知，同我個名一撚樣。

睇pro中醫組織, 小心對中醫有利之言論
睇pro西醫組織都係咁講

非中藥使用者 包括埋無接受任何藥物治療人士?
點解要用部分中醫處方? 係唔係samples少而造成的random error假像?
上面講乙型肝炎, 下面就建議丙型肝炎

西醫論文有實驗方法，如果你唔信嗰條友，可以跟個實驗方法自己做一次，睇下偏差大唔大，如果好多人都重覆唔到佢個實驗結果，就會判定篇論文無效（唔一定係講大話，可能只係過程有出錯）

禁用左係唔係有病人入黎, 就話呢個病唔醫? 唔該你諗下先講

中醫唔係邪術咩？食左巫藥竟然好過無食？？
Random error無法有效質疑直到你找到合理證據。
台灣證明乙型有效，英國證明丙型有效，我可以話仲有甲型丁型有研究證明中醫有效呢

所以西醫可以用唔科學既方法醫人，中醫用有效但你唔明既方法醫人就係巫術要禁止，法官大人我無野問啦。

（不用我從各大論文庫找中醫有效的論文了吧？）

好多西醫報告一改再改，一反再反，其實仲係發展緊，要完全信佢，真係覺得仲未夠說服力

中醫報告寫左幾千年，現代有乜新菌，非典，h乜 n乜，都係用同樣的古法陰陽寒熱表裡虛實去治，都治倒，非典果陣我都幫人打過呢場仗，果陣一發病就好急，d病人捱到好大鑊先黎，睇完症先煲都煲唔切，發燒後內臟有機會衰竭得好快，果陣我師傅係唔係都煲定左廿劑基本方藥放晌診所，望聞問切後確係非典都飲左條基本方先，個病人捱過半小時已經退燒，再食埋度身訂造既藥就冇事。條基本方就係麻杏石甘湯。後尾豬流感都好似係用呢條方加減，唔肯定。

第一，中醫同西醫係2個系統

點解要用西醫既思維去解釋中醫？

同樣。 如果要用中醫既世界證明西醫 證明唔到 係咪等於西醫係廢？

第二，科學證明唔到中醫有效=中醫冇效？咩係科學？科學係一堆由人推論同證明出來道理

有冇考慮現今科技水平限制？解釋唔到係咪等於假？

非典真係現代中醫出彩的一役呢，多謝你當年冒險付出。令我想起當年世衛專家都被中醫折服呢。

東方網4月7日消息：在粵實地考察非典型肺炎防治情況的世界衛生組織專家今日在此間表示，中醫在防治非典型肺炎方面的經驗很重要，也十分寶貴。

今日上午，世界衛生組織專家詹姆斯博士對廣東省中醫院一分院進行考察，詳細了解該院在防治非典型肺炎方面所做的工作。該院醫療專家介紹説，自發現這種病情後，醫院就立刻成立了專家組，目前已對該病的發病規律、常見症候、病機特點、治療原則與要點、改善症狀的表現、中醫可能作用機理等方面，有了一定的認識與掌握。據悉，自今年一月七日到四月五日，該院共收治非典型肺炎患者一百一十二例，其中大部分患者已痊癒出院。

當得知該院的中醫治療可使非典型肺炎患者縮短髮熱時間和住院時間時，詹姆斯博士表示，該種成效給他留下了十分深刻的印象，並對此給予高度評價。

“平均退熱時間縮短至七天、住院時間為十八天左右，”詹姆斯高興地説，“跟其他醫院相比，這一經驗值得研究與學習。”

他並表示，如果這种經驗能上升至常規治療層面，那它對世界其他地方在防治非典型肺炎方面將會起到很好的幫助作用。

“貴院工作人員的良好表現，應該讓你們感到驕傲與自豪！”詹姆斯博士對廣東省中醫院所取得成績表示首肯與讚揚。他最後表示，相信隨著時間的推移，這種中醫治療方法將能總結出一套寶貴的經驗。

中藥jj 留名

未有科學驗證的中醫同歐洲中世紀巫醫和印度巫醫同級

btw, 睇過The Hepatitis C Trust個網, 無建議用中醫喎, 佢治療就用西藥, "living with hepatitis c" 就有建議用某些草藥(ps.草藥並非只有中醫有)

又見多次斷章取義

你嘅回覆同埋喺個Post 嘅所謂論證充份顯露出你嘅無知
信中醫嘅人同啲畀寶藥黨呃嘅呀婆有咩分別？

好似伊貝咁 用月亮石 太陽石進化？

ok,thx

[img]
隔離alternative treatment 成版都講中醫，定係你連咩係alternative medicine都唔知

加上英國既研究同台灣研究你應唔到，依家仲有咩補充？

前面問過你，西醫有一半治療手段未能循證，係未西醫有一半都係巫術呀，不如直接答下？

屌

中醫只係經驗 理論亂作 同拍吓個電視睇得返一樣 撞彩唔知點解

你個網update到2014
2016個網連chinese medicine都search唔到
唔知係唔係中左伏要洗底

有一半巫術都好過有九成巫術

咁多位中醫師請問有冇中醫好介紹，睇開馮x (女醫師，灣仔銅鑼灣區，選委）

13萬一年，仲要讀四年
屋企供得起我讀，但要多4年，到時朋輩人工高自己一截，驚自己接受唔到

咁有咩問題
因為佢藍絲?

冇父幹就無謂啦...
好似cinxx 呢啲寫書上報賣米水多過睇症呃飯食你都唔想啦

cinxx???

已經講到好出
呢排份份報紙都見到咁滯

唔知 無睇報紙

西醫為主 中醫輔助
西醫好多普通野 姐係傷風感冒都好快搞掂
但係有d野 好似濕疹咁 都係中醫比較幫到手

西醫傷風感冒快搞掂

幫你唔到

介唔介意講下尿道炎睇開邊個中醫

我覺得缺乏西方藥理、醫學論證過嘅傳統中醫都係不可信
因為可能涉及placebo effect同埋self-healing或其他因素而導致positive result

除非食抗生素/抗病毒劑
如果唔係啲藥嘅用途只係令你冇咁難受同減少併發症嘅機會
以上 個人見解非專業意見

濕疹就可能有安慰劑作用。因為我識人試過天灸、中藥。。。好多講得出嘅都做齊，結果都仲係咁

唔好信
唔好睇
繼續反

其實都係屋企附近中醫
我諗尿道炎唔難醫
但婦女病,皮膚病就煩了

信，但大前提係要搵到個夾嘅醫師
咳，睇西醫食藥食到人“瘟瘟鄧鄧” 都醫唔好
睇中醫通常我比三劑藥嘅機會，飲完都係冇改變就唔睇
如果個醫師係得嘅，飲兩劑藥就會feel 到唔同
利申：一瘋狂食凍野條氣管就會收皮，要睇返果個醫師執我幾劑就會好

巴打可唔可以講下感冒後既咳(氣管敏感，但冇痰)點搞呀？幫男朋友問 試過好多方法都唔得
而我就感冒完仲有痰剩 唔識化 有冇建議？
唔該晒

每個人體質唔同，肯唔肯定生can 兩邊都答你唔到
中醫可唔可信，通過到double blind placebo test 仲要有咁上下sample size 咪增加可信性囉
西醫嘅medical test 唔係好多藥都會有好大嘅sample size 所以好多本身只可以講係statistically affirmative but not 100% sure

以上純粹用統計學角度講

中醫藥當然無法醫治大病，好多技術都係要得現代醫學先做到

但最奇怪係回溯歷史，點解啲古代中國人明明都係得中醫，重要係郎中大夫嗰隻，點解都可以生存到而家(雖然應該都有極多失敗病例)？中醫藥可以keep到嚟現代，究竟除咗係市場需要，係咪就無其他原因？

答你我又會俾 d傻佬屌架喇，不過照答啦，諗住唔再入呢個 post, 你地嘅脈我又冇得摸，只可以大包圍同你講經驗。

講得出感冒後先咳，應該感冒捱左好耐，捱到虛左就咳，人虛，氣管一吸冷空氣就咳，空氣乾又咳，有半粒塵又咳，入夜又咳，嚴重 d天氣變溫都咳，吹風都咳，個人又面青又怕凍，食止咳西藥都冇用，佩夫人樂必治無效。其實仲要加埋男人專屬嘅虛，打開 J, 夜瞓(11點要瞓著), 食煙，做愛，冷凍嘢，食生嘢，包括生果，暫時戒晒佢。要溫補腎陽為主，果時醫呢種咳，我冇落止咳藥俾人，我剩係補腎陽，補脾陽，個人有返團火就唔會再咳，剩返咳損左喉龍嘅傷口自己慢慢好。冇痰就潤下肺百合，補脾食下栗子一日三粒好喇，睇下糖水舖有冇燉雪梨嘅糖水，芝麻糊，唔知你條仔體質點樣，唔敢講條方，怕佢真係陽虛食錯藥唔係好頂得住。

你 d痰係咪鼻敏感整出黎架？ 有就化唔倒架喇

你係咪你成日超短裙，長期冷氣，長期冇運動

又唔見得西方科學去求証下伊斯蘭教點樣控制倒大腦細胞，點解 d人會入晒迷。以前睇過報紙一篇西醫文，話長期食白米飯都會有毒，都係要食西方嘅黃色粉面最好。呢部份所謂西方專家科學研究真係同我個名一樣

戇撚鳩豆巴打咁撐中醫藥學，點解釋佢其實係不可證偽？

你錯了，正正係中西醫都唔係信哂所謂paper or科學，「療效」先係醫學既最高標準。有趣既係，我啲西醫朋友都無你咁盲反，佢地有機會都係東華同中醫交流（雖然都係搵名老中醫多），你係未有過咩遭遇？

中醫無手術概念已經收得皮

垃圾

自學中醫既巴打可唔可以推介啲書單黎

佢地通常話用中西結合治療，實際有效嘅係西藥

你講既男人症都似 真係面青青咁 唔該晒巴打

我係冇鼻敏感架 只係兒家一瞓醒就有痰 又口乾咁
雖然唔多 但咳都咳唔晒 又咳唔出咁

其實任何野都有局限 唔應該批死一樣野唔得既 話中醫唔得既人 真係未試過成日半夜有夜尿 去搵西醫照唔出咩野 剩係叫你早啲瞓 或者個個月大姨媽折磨你 搵西醫開止痛藥 下個月再痛過姐

西醫無腎虛嘅概念

西醫同中醫指嘅腎喺概念上有啲唔同

我做過醫院舊代叫hca, 聽西醫自己都講緊西醫暫時冇得醫，都係紓緩之類嘅說話

熟左，再問清楚西藥嘅原理，唉，八九成都係令感受神經麻醉嘅藥，咳咪麻醉喉龍嘅感覺囉，鼻水丸咪又係麻醉分泌線囉，點解食鼻水丸會眼瞓，因為連腎上線素都麻醉埋。高血壓藥原理又係搞個腎嘅分泌。 搞左咁耐，全部都係令你唔舒服嘅感受細胞停止活動，跟住呢，自己捱，一般感冒7日就離開左個肺鼻，咁你咪唔咳唔鼻水囉，咁就以為好左，其實走左落腎，走左去腸胃，所以點解捱過感冒會虛，會屙屎唔出，肚實肚脹，如果走去睇西醫，聽心跳，又真係聽唔倒，咪俾瀉藥你瀉下囉。

咁緊係又有 d人反我，話就算食埋呢堆其實都係可以叫麻醉藥嘅所謂感冒藥，又係叫醫好左？ 但又大把人話食完十日西藥仲未好，剩返落黎係狂咳，再食西止咳藥都冇效喇，走黎求救。咁呢班病人做乜唔繼續睇西醫，要走黎搵中醫？

癌症化療後，切後，粒癌冇左喇，點解我晌醫院見倒六成復發要返黎？ 某 d癌係中醫講嘅生活同情緒問題引起嘅，點解唔了解下自己個身體，仲要繼續俾治療失敗嘅西醫繼續去治療失敗呢？ 點解仲要將自己條命交俾一堆失敗？

究竟反中醫嘅人有冇親眼睇過實情？ 你地睇得最多嘅係文章定病人？ 定係報紙寫嘅專家兩個字？ 做過醫院內部十年就會知道高永文都係俾佢後面堆人濛閉緊，講緊大話。

我唔係盲反西，我好支持西醫嘅刀術同接駁術。

中醫咪就係識得醫傷風感冒囉
嚴重少少都搞唔惦啦
唔係點解古時中國人咁早死

想問咁多位中醫，有咩辦法增強性能力
真心求教

問返依家8,90歲嘅老大夫，佢地都係話果陣 d人短命，好多都係感冒冇錢睇大夫，捱好左，再感冒，捱好左，
但開始出現肺水，加上日久虛勞，消渴症，冇錢睇大夫等等夾夾埋埋好多野。唔可以斷定因為有中醫先有早死

但依家我又係見倒有西醫化療就繼續有繼續復發嘅病人，又有食西藥食極唔斷尾要搵中醫，呢 d你支持西方當然唔會睇。

仲有大家見倒我呢一刻剩係講感冒同癌症作例子係一 d常見病症，諗住你地易了解，俾位反中嘅人入黎講嘢啫，而唔係中醫只識感冒同癌症。

就好似硬皮症，今時今日西藥食到慣性左，再落埋類固醇呢類強勁免疫麻醉藥， 個皮只有停止冇硬，但換來免疫力低下，然後4,50歲死。。硬皮症今時今日都冇可能斷尾，但有4個硬皮症病人都俾我醫到軟皮，正常細胞換返壞死細胞，健健康康做運動過正常生活。

仲有西醫治唔好嘅一出世濕疹，中醫兩個月可斷尾

太多古靈精怪病唔講喇，講左你地都懶得了解，一味只有反中兩個字

概念錯誤
鼻水丸唔係麻醉分泌腺，係 antihistamine
會眼瞓係因為佢搞埋 adenosine, not adrenaline
高血壓藥有好多種，只有一種係你所講所謂影響腎嘅分泌，但果種藥其實係可以保護個腎嘅 (renal protective)

唔識醫術
但之前幾個月食野反胃，有胃酸倒流，西醫醫極都唔得
睇中醫兩個禮拜好返

無用架，盲反只會話係placebo effect, 公就佢贏，字就你輸

off啦，thx改正我嘅觀點

其實西醫依家點樣治感冒？

哦
冇呀
當年關羽其實俾個鬼佬刮骨

多神棍

譴責世衛2004年率先向巫醫學習治療sars經驗

其實根本兩套唔同嘅系統，不過多左個叫西方科學嘅野出黎反中醫，但明明西醫都有科學証明緊有好多嘅仲未定，仲要不停修改，仲有好多副作用，無效，復發等等，但就冇人反西醫，咁仲有乜公平討論，入黎以牙還牙屌下反西開心下。或者有一日多左個自然能量科學去反西，情況又會變成點？

睇戒 J論譠有講，久坐，夜瞓，打 J, 戒左佢，做八段錦，站樁

淫羊霍，肉蓯容，馬伯良海狗丸，補中益氣丸，維生烏絲素 ....... 唔好跟，自行判斷

近幾年唔知菌勁左定抗藥勁左
普通感冒完全睇唔好
終於今年睇左巫醫執左幾劑有藥效既符水 斷尾就最低消費啦 仲要藥效同西醫有得fight
利申: 認同有醫術高低 搵岩人先重要

係遠東小城先係咁啫，唔去了解下世界行到邊，人地美國一早反省緊，公民知道西醫唔係萬能，開始學識自救，不愧為美帝。

「《一個醫學叛逆者的自白 CONFESSION OF A MEDICAL HERETIC》

曼戴爾松醫學博士 Robert Mendelsohn MD，不僅是一位名醫，而且曾任美國知名大醫院的院長，著名研究所的研究員，醫學院的教授，伊利諾州醫師執照局的局長，還是美國醫學會（AMD——AMERICA MEDICAL ASSOCIATION一個具有超強政治力量的工會組織——美國醫師工會）的領袖。
1980 年他在美國 WARNERBOOKS 出版社出版了一部巨著，書名是《一個醫學叛逆者的自白 CONFESSION OF A MEDICAL HERETIC》。這本書再版過無數次，擁有無數讀者。
這些忠實的讀者們紛紛站出來，自發成立了一個組織，叫做「全國健康聯盟」，公推曼博士為會長，美國大城小鎮都有分會，定期舉行集會，並邀請名人演講，還有定期會刊。
這是西方有史以來首次對醫藥界的大革命。
曼戴爾松博士此書的副題是：如何捍衛自己的生命，不受醫生、化學藥物和醫院的坑害。
封面上列出六個重點：
（1）醫院的年度身體檢查是一個陷阱。
（2）醫院是患者的險地和死所。
（3）大多數外科手術給患者的傷害遠大於益處。
（4）所謂疾病化驗或檢驗，檢驗的體系和過程不合理，簡直是腐敗一團，即使是最好的科學儀器，也是錯誤百出，完全不可信任。
（5）絕大多數的化學藥物不但沒有治療的真實效果，反而是致病、添病的緣由。
（6）X 光的檢驗是診斷程序的重點和特色，「一張照片勝過千言萬語」，不但輻射線對人十分危險，而且檢驗結果錯誤頻出。因為解讀 X 光照片的是人，是人就會受偏見、情緒的影響而導致錯誤的判斷。即使是同一個專家，在十年後再次解讀同一張照片，就有 75％ 的偏差（試驗證明）。

我絕對無反對西醫，我諗作者都係想西醫進步而唔係全反盲反，不過就唔似得啲人，見到個西字就流哂口水

咁都係既, 中醫的確要努力同現代醫學掛勾.
唔係一粒老鼠屎就可以攪死一煲粥.
西醫比起信醫生, 其實更多係信制度, 當然近年西醫醫德都開始受人質疑.

我唔讚成掛勾，睇你點掛法，用西醫機械診証，睇機械數據出藥，唔讚成，近年多去醫院，乜病都多左叫病人照乜驗乜先，西醫自己越黎越唔敢判斷，以前老西醫都唔係咁嘅。

中醫嘅醫德都開始質疑，中藥西治，又係叫人去照乜驗乜嘅報告攞返黎俾大夫睇，就係依家某間中醫診所集團有咁嘅事。我其實知係打得 J多內分泌失調之嘛，叫我驗肝指數報告，屌佢老母，診脈按一秒就放手，正一垃圾，好在呢間野已經執左。

唔係
我有運動
夏天短褲，秋冬著短裙都會黑絲/leggings 天氣熱咪開冷氣囉

呢度啲人擺明唔識咩叫placebo effect 啦
都仲未計醫唔好就話要人夾人，中醫呢樣嘢永遠都立於不敗之地
人唔笑狗都吠

不嬲都係睇療效, 不過點去驗證療效真假都係要科學方法
西醫每種藥每個治療方法都會做臨床, 有統計數據
中醫就口講口傳, 療效無數據support, 只有近代先慢慢用科學方法去睇

我作為消費者, 當然會揀間最多check records 去support它的療效去驗

西醫係只要有效的都會去研究, 再吸收
另外, 佢地係當中醫係complementary, 疫苗先係主菜, 唔好咁早打晒飛機

發燒感冒都係西醫好

你講得呢句
其實冇乜好討論
無知真係幸福
你睇而家疫苗多定病種多
主菜

呢個戇巴打，絕對係近代識用電話上網，中醫界既清泉。傳統中醫係西方科學既學習原理滲入之後已經好似巴打咁講：中藥西治，離經叛道。

連登仔唔識中醫係情有可餘，因為西方醫學霸權以科學發展已經將所有非科學可以量化既野定為錯事。但大家覺得錯既同時，記住要睇多啲論文。人地話唔岩你覺得幾有道理之後跟住話唔岩，同係kfc 論政班大叔一樣，on99被做鳩

前面唔係話西醫一半係巫術咩？又吹到每個治療方法做臨床

統計本身無錯，但見你咁神心真係忍唔住比你睇下依家藥商研究發生咩事，唔好導人盲信

1. 萬絡止痛藥（Vioxx）

15年前，萬絡這種「超級阿斯匹靈」藥物受默克藥廠（Merck）強烈吹捧，一度請來不少運動員為萬絡大賣廣告。默克藥廠告訴你，萬絡能針對所有奇難雜症，包括關節炎到月經來潮。它更宣稱能避免使用者因以往服用阿斯匹靈而導致的腸胃管道毛病。結果是一場災難，萬絡終導致27,785宗突發性心臟病和心臟死亡。

2004年，該藥下架。默克藥廠向公眾辯稱自己毫不知情，但《新英國醫藥期刊》在2006年指責默克藥廠隱瞞由萬絡導致的「一批不良心血管病的資料」。2007年，默克藥廠願意賠償48.5億美元（約378億港元）予病人及逝世者的家屬。不過萬絡由1999年至2004年間，每年賺了約25億美元（約195億港元），利益還是大於賠償。

2.福善美（Fosamax）

萬絡不是默克藥廠唯一出問題的藥。默克藥廠的福善美（Fosamax），是第一隻雙磷酸鹽（biphosphonates）類的抗骨質疏鬆藥物。它的副作用包括心臟病、頑固痛症、顎骨壞死、骨折、食道癌等——而這一一都要在2008年待它專利期過後才被發現。法庭公開的文件顯示，早自1970年代，默克藥廠的科學家已從動物實驗中得知福善美會導致顎骨壞死。

這還不是全部真相。默克藥廠為了賣得多藥，在美國的醫務所都裝設骨質密度描述器，「恐嚇」骨瘦的女性，建議她們服用福善美來治病。

有d 開明西醫都唔會屌病人去睇中醫
我睇開個中醫
有個病人糖尿睇西醫覺得唔ok去左睇中醫
(有keep 住去西醫覆診）
個西醫知道左都無屌個病人
仲話想同中醫師交流下

同埋其實有一部份西醫都唔食西藥睇中醫又同你講咩
(利申：我發夢見到）

「只要有效的」

二十年先搵得兩單, 黑警數都唔亦la, 每個行業都有老鼠屎, 唔奇, 但最重要有check records, 執得嚴, 西藥衰左都有得賠
中藥連records都無, 賠條毛咩

所以話無知真係最開心
你睇下而家中藥條例點寫既

唔該你講下點count疫苗數先
流感年年有出新疫苗, 咁每年當一種, 定所有年份只當一隻
有d疫苗係十六介, 可對代16種病又點計

同d唔logic的人講, 連討論都有困難

阿主菜兄
你咪睇下呢度啲人睇過乜病
有腸胃病有腎病有鼻敏感有傷風唔斷尾
再睇下有邊隻疫曲得囉
好簡單架咋
唔係唔同logic
係你根本冇logic即fatc

其實中西醫都好
但實際上中西醫都有垃圾
好多gp 唔識睇病 同你睇垃圾中醫一樣

你平時睇開啲西醫點醫咪點醫囉
西藥用嚟舒緩症狀之嘛，又係鼻水啊，咳啊，發嘵咁，唔通街症小小感冒同你開 tamiflu咩，真係感冒開抗生素又無用

入到院可能會俾 Tamiflu 嘅
不過好似個 survival rate 差唔多 ( 唔肯定，有錯歡迎插同指正)

冇錯，做完，有效，病人你可以走得。

條例
為發展中藥夾硬搞出黎的野, 最啱呃on9

你知唔知d中藥標準係點寫?
佢地係寫某某化學成份係幾多個%以上, 就ok, 當標準係0.25%, 有d藥材係2.5%高10倍都合格
你再睇睇西藥d化學成份係0.5%就係0.5%, 呢d就係精準

吖
啲人又話冇得check
而家又話check都冇用
龍門果然可以周圍搬
仲學人講logic##fatc

搬龍門呀?
乜你唔係問我疫苗多定病種多?
另外, 你好似唔識, 疫苗係預防, 唔係醫治
你問有邊隻疫苗可以醫病, 叫人點答

唔到你唔信
本身讀緊西方醫學related既專業
所以大學既training令我好相信西醫既邏輯
成日覺得中醫d野係咪堅嫁 好似一味靠吹咁

兩個月前開始個胃唔舒服，最後演變到喉嚨成日覺得有野頂住頂住，喉嚨異物感，成日噯氣
食左二個月西藥，乜胃藥都試過暈
專科又睇過，胃鏡都照埋，食完都係反反覆覆，好返幾日又差返，個西醫又好似dump症咁
而且病左咁耐好多感觸，D西醫好多都巴Q閉唔休做，真正醫者父母心無乜幾個
洗左一大舊錢，睇極都睇唔好，心情好差

所以最近開始睇中醫，個中醫師係大陸畢業，睇落都有D經驗，本身都無乜太大期望，但食中藥第五日，屌你老母，竟然好左一大半

你去中藥舖買種藥材, 再去問佢有效成係幾多個%, 睇下佢答唔答到你
你問邊個都答你唔到, 因為根本無成份records, 除非攞去化驗
西醫d藥有成份, 有出廠批次

西醫的確唔休做
當然一家唔得當然試第二間

預防又好醫療又好
咁你搵到未?
就係咁簡單

都係一句
無知真係最開心

可能人夾人 ？ 我睇覺得對自己幾有效 但可能帶個fd去睇佢又唔係好見效 可能比食西藥慢 應該要depend on一個人體質受唔受到中藥？

搵你條毛咩
第一個pt, 唔掂就搬龍門去第二個pt
無限復活, 鬼同你呢條on9仔玩咩

有病就睇醫生, 佢可能會可憐你俾抗生素你
未病就去打返支流感針
不過, on9仔應該唔會病

《什麼是中醫，這才是西醫》中醫義和團常見 宣傳洗腦手法大公開

一、科學對中醫存在偏見（'Science is biased against alternative ideas' fallacy）：

賓州大學心靈與心智研究中心的主任與副主任所合著的《為什麼你信我不信》一書，提出了「邪惡的十七個步驟」，說明團體如何利用手段來破壞成員的個人道德感，而其中第十三、十四、十五個步驟，就是「指明一個反對我群信念和理念的他群團體」、「污衊非屬我群者」、「漸次增加對他群的敵意」[1]，而中醫義和團正是利用這個邪惡的步驟，將科學塑造為中醫的敵人，反而是想要鞏固自己中醫的地位。

其實，本書從頭到尾一直使用「中醫義和團」這樣的稱呼，就是在使用這個邪惡的步驟。

本書的目的在於使讀者看了之後，能夠看透大部分的思想謬誤以及心理手段，希望各位讀者養成接觸任何想法都應該自己去找相關資料，自己獨立思考的習慣，這當然也包括接觸本書的想法，作者並不希望各位讀者照單全收地接受本書的想法，而希望各位能參考相關資料，找出本書論點的不合理處與合理處，並且獨立思考這些問題，保持開放的心態。

所以，作者在這邊主動坦承自己使用了邪惡的步驟，希望讀者們能更加小心地對待自己接收到的資訊。

回到正題，科學的實證醫學要求中醫提出自己有療效的證據，並不是對中醫存在偏見，也不是特別在為難中醫，打壓中醫。

前面提過，在十幾年前實證醫學還沒興起的時候，西醫界也是充斥著許多無效的醫療，這些無效的醫療就憑著西醫大老們的「臨床經驗」以及「基礎理論的推理」來撐腰，而存活在醫療行為當中，繼續無心地殘害病人。

直到科學的實證醫學興起，要求西醫為自己使用的療法提供科學證據，這才將許多無效甚至有害的醫療行為從臨床上排除出去。

其間，西醫界也是對實證醫學十分反感，因為前面提過，相信自己的臨床經驗而不相信統計數據是人類演化出來的心理天性，要求醫生們選擇較正確的科學證據而不是粗糙的臨床經驗，根本是違反天性的事。

「樂觀地相信一種藥物總是比那怕以稍微科學的方式去證明它的療效要容易得多」[2]。

但真理越辯越明，實證醫學對病人有好處的證據越來越多，西醫們再也不能昧著自己的良心做事，最後大多數的醫生都選擇了使用科學證據作為指導臨床決策的實證醫學方法。

請問中醫還要繼續昧著良心做事嗎？

二、對中醫的科學解釋（'Scientific explanation' fallacy）：

除了那些喜歡說中醫超越科學，所以科學沒辦法驗證中醫的中醫義和團以外，還有一派中醫義和團，喜歡為中醫提出一些貌似科學的解釋。

類似的說法有：「氣是一種能量、一種共振、一種磁場、一種能量場、一種宇宙暗物質、一種Ga Ga Oo La La......」

諸如此類的說法，不是在曲解誤用科學名詞，就是自行發揮創意，胡搞出一個神奇玄妙的名詞。

那些故弄玄虛的偽科學名詞，在真正瞭解其含意的科學家眼中，都不過是笑柄而已，卻真正抓住了一般大眾的心態，正如哲學家李天命所說：「許多人一遇到不知為何物的東西就會很崇拜的，這反映了某種相當普遍的人性心理」[3]

當然大部分這些偽科學的論述都是假的，但就算是真的又如何？

現代科學醫學才不管你對於療法的解釋有多動聽，現代科學醫學只想知道你中醫究竟有沒有療效，現代科學醫學認為，人的大腦可以編造出支持任何觀察的理論假說，然而證明的療效是不容辯駁的。臨床上無效的治療，不論對其機轉的解釋多麼合理，都是荒謬的，終究會被遺棄。[4]

這種科學解釋的宣傳洗腦花招，現今十分流行的電視台健康食品廣告節目非常喜歡使用，因為人類的天性就是喜歡聽故事，喜歡線性的因果解釋，而不喜歡枯燥乏味的事實。

點睇咁多人話濕疹比中醫濕返好？

咁嘅，其實新人第一次睇中醫，個中醫見你瘦弱冇氣，會唔敢落足藥，一般人落8錢藥，新人會落4-6錢藥，如果下次肯再復診，先會有信心放膽落藥。

所以，你個 fd睇第二三次試下。同埋，都要個人生活健康，如果病緊都仲夜瞓打 J, 或長期冇郁開日日坐，係會好得慢 d, 飲食都有影響，治濕重，但又慣左日日一杯奶茶，例湯等，所以未必係大夫問題。

好似冇食西藥咁傷身

利申無知婦孺

得罪講句，你讀得Modern medicine，假設你有基本科學求證精神，會因為你自身一個人嘅經歷就信中醫，Stat, Sample size同實驗論證就唔使理？畀多少少critical thinking la呀大學生
至於香港醫生態度差呢個我都認同，但同modern medicine effectiveness 無關

北京中醫大學博士畢業呢

同埋有好耐既慢性咽炎，點搞，照過喉鏡，起晒濾泡

其實我只係想帶出
由我以前只相信西醫、evidence-based practice既邏輯，到宜家我都識得去欣賞中醫都有佢存在既價值
兩樣野相輔相成，我亦都無完全否定西醫既成效，無可否認既係兩種醫學係唔同情況下都有佢地既優勝之處
而且捉到老鼠點解唔係好貓？

會睇佢有兩行以前乜乜畢業，最好加乜乜中醫會長等等
,得一行野畢業就出黎做，又冇入乜乜學會做會員，即係佢同其他人交流心得少，或者冇上進心繼續進修。

睇果間野個藥櫃有幾多格，多格會好 d, 否則技術好但藥種類少，未能發揮佢嘅功力。或者有 d藥係放閣樓，房雪櫃，放櫈底，牆身。

舖頭係佢自己的話， 裝修越富貴越唔會去，放晒公仔，盆景，紅木傢俬等等。因為佢貪錢，吊住你個病唔俾你好，仲會叫你買呢樣果樣藥長期食。

用膠囊裝藥粉，或藥粉製成丸，叫你買乜乜長期食，唔會去。

藥粉大夫，全用海天藥粉，冇農本方，唔睇

再睇手勢，摸脈按一按，一秒內就摸完，五次心跳都未摸完，最好摸夠30秒一隻手，喉龍冇叫你打開口睇喉龍，下次唔睇。

其實有好多藥房，入面掛名坐堂嘅老中醫，可以試試

見過有病人感染病毒，有人長期吸入有害空氣，有人長期少飲水，都可以起泡，你係咪幫人含過？

冇 人地幫我含就有

巴打你讀邊科，我都讀western medical related嘅科，但我覺得中醫有效啲

中醫D藥有效其實只係心理作用

agger 個啲新新淨淨通常冇效 我去啲街市地舖 殘殘舊舊個啲最有效

有冇邊間中醫睇得過價錢又公道？
我又鼻敏感又成日冇乜力又成日生暗瘡
胃同腎都好似有d問題
真心非膠

之前濕疹，睇咗大半年中醫，身果啲好咗9成，但塊臉仲有，遲啲的起心肝睇多段時間，希望臉都可以好得返

你消耗太多，脾腎陽虛，多瘡，鼻炎鼻敏感，好明顯捱傷或打得 J多，請去戒 J

飲食如何？ 請戒濕重嘢，戒奶茶老火湯久坐打 J 咖啡因，可幫你多一些

冇錯，的確係心理作用左五千年，連中醫都虛構，色即是空，空即是色，受想行色，亦復如是。自地球有人類以黎，萬物生存只靠西醫科學。

中國歷史都冇五千年

有冇巴打介紹中醫 睇腸胃？

廣華中大臨床既大陸醫師得唔得?我睇教授,但佢地都有中西醫結合背景

TCM

.

我的中國心
google 下"中藥 肝衰竭" 再衝出黎柒啦

中藥咁掂嘅話，講到d藥、方法用咗千百年
點解以前d人又咁早死？

中醫唔系統化已經夠死啦
中醫根本就講求個人經驗，十個醫師可能有八種醫法
果種病醫得叻唔代表第二種病醫得叻
果類人醫得好又唔代表第二種人醫得好
如果次次都要試幾個月既，請問究竟我要花幾多金錢同時間去試藥?
而且西醫講evidence,濕疹無得醫會照直同我講，類固醇有副作用又會同我講
但中醫班老屎忽鐘意吹到自己天下無敵，大把人食中醫食得肝衰竭佢唔會講，佢自己都根本唔知

有2個朋友都成為服用中藥加西醫成功克服癌症,自己個氣管炎都因為中醫好返,根本屈機

有2個親戚純用西醫成功克服癌症

你鳩吹黎睇下

依個世界唔係樣樣都科學解釋到既。
其實可能解釋到，但人類既科學其實仲係垃圾嚟

係囉，要靠穌哥打救

咁又唔知喇，我唔是耶撚
只係覺得解釋唔到唔代表冇
唔好睇到自己咁大先得架

仲有好多野都係科技慢慢進步先睇到架啦
以前未睇到地球係圓，所以地球係平？

希望各位支持中醫ge人家屬/自己生cancer都堅持用中醫唔好睇西醫
最緊要唔好臨死先搵西醫埋單

有咩好討論

最好笑係有部份理據係笑中醫無實證根據，咁連登仔有有幾多實證去證明自己判斷係正確？

每位中醫師既能力分別好大
好壞大概係91咁分
信中醫 但佢既教學唔嚴謹 好似冇系統 開藥好似個人起好咁 加乜減乜係隨心 講唔出有乜用

同埋時間長 我傷風感冒 食西藥即刻黎料 （雖然醫生都講明唔係醫緊 係收左鼻水 痰之類一陣）
中醫夠膽死食完同冇食一樣
話比耐性

個人親身經驗比巴絲參考吓

擦牙成日流牙血
牙醫官式判斷清潔問題引致牙銀炎血

洗完牙，保持早晚刷牙丶牙線＋漱口水做齊
持續有年幾都冇根治問題⋯⋯

轉中醫
話肝火燥定咩（唔記得）
食咗幾服藥好返了

而家淨係早晚刷牙已經冇再成口血

用下腦諗下都知
好似濕疹果堆西醫無法斷尾既病，如果有個中醫真係可以醫得好就晨早發左達啦
不過無料你又會賴係西醫霸權阻礙你啦
中醫撚同國術撚根本一樣，有一招半招俾西方approve左係有用立即打哂飛機，事實上總體就腐敗不堪，屎入面有一兩粒豆就話好野好野

身體有濕濁
然後變濕熱/寒熱
西醫會點調理?
因為嚴格黎講寒濕同濕熱唔算係病只係亞健康狀態
最簡單 大便水份佔多係有濕 西醫可能開d腸胃藥 但有無用？

濕乜鳩濁寒乜鳩熱
食得多生冷野令腸胃失論，腸道蠕動過快糞便咪呈水樣乜都唔做都會自己好啦
學埋d中醫呃人既濕鳩term

睇西醫要去美國
通街都飛機啦！19

乜都唔做係會好架 咁有d人想快d好 咁有無西藥可以? 根本唔算係病點會有藥 西藥係直接針對個病 中藥就係調理身體
仲有唔係剩係生冷野先會糞便呈水樣啦
下下一句xxx攪到腸胃失衡就想帶過呢個問題?
一個天秆失衡咪食多d野同少食一d野平衡番lor 你咩都唔做咪慢d

講真，講中醫無跟據果啲，知唔知所以
謂“研究顯示”都不斷被推翻，跟本唔係咩高可信性既事，只係被依個時代認可，可供參考既事。

人類科技你覺得好進步，但專家都未解釋到金字塔點起，麥田圖案點出現，仲揸住“現代科技”點點點打飛機，只會顯得你有幾無知。

未知既野=無用，井底之蛙。

留名跟進

你既前設都assume左世上有樣野叫濕濁濕熱，然後先話西醫無用
不如我assume有病係因為魔鬼上身，你堆中醫西醫驅唔到魔好垃圾
而且點解痾水唔係病
中醫調理身體只係呃你幾個月錢咋傻仔
你真係以為飲中藥好有益，小心個肝呀

估唔到今時今日仲有依套科學觀
中國科學就係柒在無實証就覺得自己岩，個個中醫以為自己好有料呀
現代中醫想做既系統化就係解決依個問題
言下之意係我無話你錯，不過無實証就收收皮先

我呀爸講而家d中醫教育教既理論同佢以前學既有出入，佢跟過一個汕尾老中醫學，佢聽講d中醫教育經過西醫修改黎

最尾個句係聽講，不能盡信。

利申，老豆最後冇做中醫。

咁有無諗過將d資料公開？
咁樣先係造福人群

吹到中醫醫cancer 真係笑到收唔到聲

中醫撚發現

on9,我女朋友睇濕疹好左啦

agger

我自己夠係濕疹睇好
但當我介紹第二第三個去睇咪又係無用
根本西醫就話濕疹係有機會大個自己好，你不停睇中醫，總有一個會咁岩撞正你好返段period
你班中醫撚成日吹奏咪開個中醫名囉，大家睇過有用既咪事實勝於雄辯
網上你話死過返生都得架

我覺得中醫有用就唔係剩係指中藥 而係成個理論啦 咪剩係以為中醫剩係得藥
仲有咩寒濕熱燥呢d係一個terms 係用黎俾中醫分辨然後對症下藥 你當佢係a,b,c,d咁既功能啦 西醫可能用e,f,g,h

正如你話生冷野係其中一個因素腸胃唔好 咁西醫咪一樣叫你均衡飲食慢慢好 中醫就叫你唔好食寒涼性食物 食番多d熱性野去平衡番你口中既失衡 例如橙 香蕉呢d維他命多 但性寒涼 你可以唔食而用其他菜 水果代替

我就幾年都唔睇一次中醫既 不過我係中醫果套食物既寒熱性質深信無誤 所以我強調中醫學唔係剩得中藥 而係套理論幾好
仲有我係針對中醫係調理身體既亞健康方面效果大過西醫 而唔係用醫病黎比較

而且中醫理論幾千年歷史 你認為少少人可以推倒佢？ 中國古時皇帝王朝就俾人推倒 但君主制就要8國聯軍之役先收皮 所以想無料中醫師收皮唔難 要套理論收皮先難

撞正period .... 笑唔笑死好

仲有 近十幾年中國發展咁多工業 生係地既中草藥好易受污染 盡量都少睇中醫啦

條友都係吹噓番佢好番果套姐
正如你俾中醫醫過好番咪讚下
佢俾西醫醫番好咪讚西醫
根本唔需要踩另一邊 除非有利益衝突 但點睇佢都唔似係西醫醫生 似藥房仔驚賣唔出西藥

食西藥太辛苦， 而家見有少少作感冒就睇轉中醫， 開藥粉清左佢。 就算清唔晒都禁住個病， 再睇多一次就掂

你岩 我都諗緊

中醫只係包裝咗嘅巫醫

奸商仆街死

Agger

咁你俾個中醫名我，有五成機會可以醫好濕疹既就得
真心求名
btw 我唔係西醫，都完全唔係賣藥，只係叫有d邏輯同試過好多垃圾中醫

講咁多廢話點解無人開d神醫名呀

評分同留言相反

可否幫小弟睇症

唔想賣廣告真心，你想既比pm 我

偽科學

qqqq

班友失哂明

強國毒物4次封王後, 於2011年應已封聖, 以後將不會將強國毒物所佔的百分比公佈

Link:

順勢療法使用者

班中醫撚除左識講啲似是而非嘅嘢之外仲識啲咩
成日拎一兩單濕疹出嚟打飛機
快啲開名啦
開左名實發達

賣乜廣告
幫人啫
真係醫到既無人會介意俾少少錢個中醫賺喎
黎啦，開名，如果咁多位巴打去都醫返我，我咪唔可以話中醫撞彩囉

連登仔有沒好中醫介紹下

連登既巴打有沒D自己睇過真係好有料既中醫可以介紹下俾我, 感激不盡

跌打每次收$500卒幾下敷熱膏, 完全係搵笨七

用西醫角度睇中醫已經係fail
正如中醫講五行陰陽血氣，你唔會用呢d理論去睇西醫點開藥
你可以唔信中醫藥，但唔好講到因為佢冇科學證據支持就一定係錯
而且不時有新聞話中醫醫某d病，例如腸胃問題係好有效
中西醫各有所長，唔係連登仔講咁樣非黑即白

lm

加一，正如炒車，唔通仲中藥咩
濕疹，仲走去西醫咩

想知港大有無得睇中醫？睇醫生係咪剩係得西醫？

其實外國都有節目講過癌症唔需要點醫 只需要改變飲食習同埋親近大自然 d癌細胞會自己消失

Btw我自己每次有病都食開中藥最長一個星期內會好 細個病食完西藥好左之後都要訓多2日先回復番精神

巴打睇邊日個中醫😭

講咁多做咩，第日你老母或者你自己生cancer你咪撚醫添呀

我大陸個舅父都係好信中醫，有咩都係睇中醫
咁佢最近生左個幾罕有既cancer，佢去睇中醫院，個中醫竟然同佢講無得醫，得返一兩個月命，叫佢做定後事
後尾佢轉左院去大陸d西醫院，做左幾次化療，好左

相信巴打你會俾人無視㗎喇
一係就話個中醫冇料到

學完統計同邏輯睇翻呢啲post真心得啖笑
好似美國果啲電視節目
成班信眾俾錢條友
叫佢幫班信眾祈禱咁
都唔少信眾走出黎話咩末期癌症都醫得好
坐輪椅都即刻起翻身
唔差在你地都試下

中醫將每個人都個別化，將你身處既既環境，習俗都考慮入去變得難以標準化同科學化。

依個係中醫同西醫臨床經驗同臨床實驗既分別。

當然，無信心你可以選擇唔睇，但唔代表無用。

其實反果班非黑即白，用下腦都唔得。

宜家年代就係集 中西醫所長去醫病，無話邊個好邊個唔好，不過重點係無知唔等於人地樣野無用。

？
冇咗陰陽五行寒熱嘅草藥仲係咪中醫？
現代醫學（西醫）成日喺啲各地古代偏方道搵靈感，再做藥理分析，臨床實驗，搵返條草藥裏面邊種物質有效治病，做成藥丸
（點解要做成藥丸，睇下啲中藥因種植受污染中毒，就知原條食係幾咁原始）

中國科學之前都係講金木水火土，係咪佢代表佢果套同西方科學各有所長?你本身concept上認知錯誤，根本就得唔到正確既發展
而且都無計係應用上中醫師以經驗主導，質素參差不齊

而且講左咁多頁，上面咁多巴打話自己睇中醫醫好，點解一個名都唔肯開?
你當幫人又好，幫下個有料中醫師受人賞識又好，咪開個神醫名等大家認證下囉

之前發燒睇過個中醫飲完d茶好快見效 之後一直keep住張藥方 次次發燒去藥材鋪叫佢跟單執 飲完第2日已經好左好多

鼻敏感以前成日流鼻水 之後睇左x華醫院既中醫一個月畀佢睇一至兩次睇左半年多D 冇睇4個月到而家為止已經極少流鼻水 相反以前食西醫開D藥丸食完一冇再食就唔掂

算啦，你係唔信，我做咩你都覺得係鳩
我廢事講埋出嚟比到麻煩個醫師
無謂比你依d 科學醫師撚搞到人地啦
haters gonna hate
希望你有一日會嘗試唔好只活係自己個世界，嘗試下其他野，可以幫到你啦

敢問一句你有咩正確concept令你覺得中醫藥所有方面都比西醫差？
中醫師參差不齊係真，但西醫都係一樣，但可能冇咁嚴重
事實上西醫誤診多到你唔信
你睇之前藍奕邦單野就知
睇左勁多個醫生先知係咩病

我濕疹睇西醫睇左幾年都冇好，睇中醫食左兩次藥好番曬斷尾，我唔理中醫咩理論，總之有d病肯定係中醫先掂

一兩個比西醫醫好既癌就講
但又唔提西醫醫唔到癌既比例係幾多

撞岩period 姐，邊關中醫事
你冇追post 喇

最簡單既慢性咽炎都睇左5,6 次急症，仲比哮喘藥我噴x，有時hea 到比黃丸我食。又掉我去胸肺科。[[/s]屌，on99

美國都好多警察射殺黑人
係咪中國同美國人權一樣
你會揀美國定中國?

我唔係叫你開哂喎
同你乞一個名試下啫，你試都唔俾我試點信你
我話自己識得內力醫病你信唔信?
唔信即係你只活係自己個世界

我信

我不論中，西，同能源治療都信
睇下咩時候用d 乜。
西醫既外科係其實醫學做唔到
調理身體又係西醫做唔到
心靈上既野又係中西都做唔到，各有各用途
唔好咁窄啦個人

其實我唔識
人講你就信咪即係on9

唔關窄唔窄事，而係on9既野唔應該信
西醫叫你早睡早起，做多d運動咪調理身體
中醫飲一大堆奇怪野落肚又點調理身體法呀
其他地方人無中醫調理身體，佢地體能係咪好差先
不如你quote d data/研究黎睇下
怕左你係到9up

西環友 中醫睇開劉至人 排隊排到仆街
平時自己中西藥都會食 感覺各有好處
中藥食完個人暖笠笠好舒服 又冇乜副作用
要快D有效咪食西藥囉 鼻塞訓唔著啪粒Piriton 一教訓天光 訓醒個口乾到仆街

運動醫學同營養學咪就係冇病冇痛提升體能調理身體囉，邊鳩個話現代醫學冇調理身體，仲有中醫調理身體好勁咩，有幾多個世界級運動員食中藥先

話中西醫各有長處真係笑死人
仲話人睇嘢窄，定你睇嘢窄呀
西醫正確名稱係叫Modern medicine
係你班垃圾中國香港人夾硬分做中西醫
人地所有有機會醫病嘅嘢都會拎嚟研究，審視係咪真係Work, this is called evidence-based medicine，中醫work 嘅話一早畀人adopt 左啦
中醫基本上就係一種即將會被淘汰嘅江湖技倆
不過咁，有一類人硬係會覺得廁紙唔好用，要用返草紙嚟抆屎先覺得夠High

上面班人係覺得講五行果套中醫最有料
科學化左後係垃圾
最搞笑係問左三四次叫佢地俾個神醫既名黎又無人俾

巴打點睇屠呦呦？
相比起西醫 中醫睇落的確係比較廢 亦都唔知有幾多成係亂吹 但係非黑即白咁完全否定中醫又岩咩 中西醫其實唔係完全矛盾 甚至愈黎愈多中西醫之間合作
利申：理性討論 非盲反 但中醫一定唔會冇用

拎屠呦呦黎講唔識嚇死識就笑死

有大病一定係西醫，
小病唔想食西藥先玩下中醫涼茶傷風茶呢d。

眼見兩個人大病信中醫，
一個死左，一個嘔血入院轉左西醫。

其實用腦諗下都知，如果中醫真係咁神可以將西醫視為醫唔到既病好似濕疹鼻敏感醫好，中國仲唔用全力將佢推向全世界去領導全球醫學界咩
事實上即使係中國，西醫咪又係主流，如果中醫真係咁有用就唔會咁啦
而且依家中醫既發展都係追求緊系統化同科學化，係研究緊當中既化學成份對人體影響，唔係傳統中醫果套理論啦

我岩岩冇講清楚 講聲sorry先
其實我想講既中醫係真係經科學證實既中醫
亦即係屠呦呦發現青蒿素既過程 如果唔係我都唔會講中西醫合作 個篇文章主要係反駁緊用五行做基礎既中醫 講佢地冇實質既證據
Btw thx 呢篇我都用睇過

西藥係有用
但都好傷

如果我唔使番工
就係定食中藥加瞓好多覺飲好多水

小心d呀巴打

香港大學肝膽胰外科臨床副教授竺兆豪昨表示，瑪麗醫院在一九九一至二○一五年間共有一千二百零七宗換肝個案，當中一百宗或與服中藥有關，病人年齡由三歲至六十六歲。他們的肝功能嚴重受損，若三個月內未能移植新肝，死亡率超過五成；換肝後五年存活率可高達八成五。竺兆豪發現，近年涉服中藥的換肝個案有上升趨勢，每年約六至八宗。

他強調，現階段並無證據顯示中藥導致肝中毒，兩者未必有直接因果關係。不過，他強調，院方分析與中藥有關的肝中毒病人個案時，並非計算單一次服中藥的個案，而是病人已在一定時間內服中藥，考慮服用時期與出現肝中毒病徵時間脗合，並分析病人病史，排除其他因素。最年輕的三歲男童個案，其外婆經常給孫子飲開奶茶，男童其後因肝中毒需換肝續命。

其實同巴打你既睇法有D似 傳統中醫的確有唔少係亂UP 要發展的確要向科學實證個邊行 但係就咁講中醫唔係主流就否定左中醫 推論過程唔係好夠嚴謹

好鐘意聞中藥陣味 有無同好

要留意返定義
中醫脫離左黃帝內經本草綱目陰陽五行君臣佐史濕熱寒涼仲叫唔叫「中醫」?
定叫中草藥學?
而家所謂中醫科學化只係用化學手段檢驗藥方既成效
同中醫既基礎理論完全無關
你認為咁係咪叫中醫?

殺死自己既根本就係傳統中醫自己
你追返post就知，好多老中醫同中醫愛好者鐘意將傳統果套神化，覺得中醫乜病都醫得好，上面有好多連登仔仲話大學出黎既中醫無用，藥粉既中藥無用，要大陸老中醫先有料，科學化係無左中醫理論既精髓
固到自封咪就係令中醫依家仲俾我依d人笑既原因囉

你自己追返上面班連登仔對中醫既取態，再諗下佢地既中醫定義係咩先
好驚佢地換左個龍門

照呢位巴打咁講既話咁我係講緊中草藥學 因為我有研究過下陰陽家 好唔鐘意佢地咁虛既概念 不過我覺得中藥其實係中醫比較重要既部份

以前有濕疹
睇極不同西醫（家庭醫生、皮膚科、入急症）都係打下針、開類固醇，果幾日係冇事
但過幾日如果食錯少少海鮮就會再起過
之後聽介紹睇左個中醫，食左大約兩日中藥
真係斷尾
以後食魚生海鮮都冇再出過
到而家都差唔多10年冇出
張藥單仲keep到而家
你問我西醫中醫邊個勁
我答你睇下咩病囉

我會信針灸，針完真係唔會痛
直到我再整傷自己先會再痛
好神奇

一樣經驗就算本身係錯 發展翻一二千年
點都有d野啱
其實套理論 可以話係一套宗教多過一套科學
但作為一套宗教 我就信左囉

成日要去比中西醫真係好煩

覺得西醫好啲既，有種就全家老幼一世唔好睇中醫

覺得中醫好啲既，有種就全家老幼一世唔好睇西醫

其實各有所長咪幾好

巴打可唔可以話我知個中醫叫咩名係邊度

中藥唔掂既人，最後都會去睇西醫

腸胃黎講 你唔係腸癌既話睇中醫係好好多